2019 JLPT 第一回討論區

未溫過報左n1

好似成個禮拜落雨

上年岩岩夠分過n1, 年尾再試下考多次睇下進步幾多

n5九展
冷氣係咪好涷?

報左N3
但2月先開始自學，好多野都冇深入記熟
聽解都係宜家開始由N5慢慢做起
生字又記得唔多
宜家仲可以做到d咩

N5
乜柒都未溫

N2 冇溫過, 上年N3低空飛過

要特登溫書先考既就算啦

N4，好水皮

刷真題

本身諗住六月狂煲
屌佢老母林鄭搞到完全冇心情溫

sameN5

n5 表示琴日做模擬試卷時，咩都唔識

你讀左幾耐呀？搞到我都緊張埋乜都未溫過

前幾年讀u時讀了兩個sem大家的日本語
做題發現好多野冇教唔包。。。

N4

想考

第一次去考N3。
試過做PASTPAPER(讀聽)基本上都合格有突。
但一溫書就發覺學校好多野無教到
有D不安

第一次考N4，平時打全日文遊戲劇情明到8成，但啲字沒記過平假名係點寫之後助詞成日搞亂哂

我都讀大家的日本語
岩岩學完50課
但去到30課打後已經開始唔識

石硤尾N2

讀u時就係教到第一本

讀完做文法一頭霧水

第一本已經最簡單，文法又唔難
呀sir話要讀到第二本25課先穩陣拎N5

有無人有買官方出個本試題

屌，發夢咁攰
無溫過，想唔去

咁跟U讀要讀兩年先N5

18年12月N3平時有讀書但係考之前幾日冇溫過 156分

星期日石硤尾考N2，但係完全冇讀過書，呢幾日睇音速、日本語の森努力補緊底 成堆文法、複合動詞未背有冇機會合格

N2上次我都係90分岩岩合格，N1都係唸住年尾先考。

利伸：石硤尾主場

+1
林鄭累到我今日一日時間溫
之前都係夢遊前後拎住部手機溫

已諗定年尾再考
希望條仆街早日落台唔好要我同一級別考3次

有得單撈
唔駛買

+1 夢遊太攰 完全無心情溫

呢次事件令我後悔點解唔早啲開始讀/考日文
69 起，好多日本朋友想問我關於香港嘅事
我無能力好清楚咁交代
只可以搵啲日文新聞俾佢地
同埋不斷俾啲我拍, 無旁述嘅相＋片佢地返日本share

n2，原本幾年前已經考咗n3，拖到依家先想問可否放棄敬語，唔想溫

n1

想問張答題紙係唔係已經幫你寫咗啲資料落去

唔係,佢開考前會比時間你填

想問下考過嘅巴絲
其實佢嘅考試時間係咪足夠有突?

聽日第一次考N3
平時做N3嘅文字詞彙paper好似15分鐘都已經夠做咁
對我黎講 d字識就識 唔識就唔識
俾時間我再睇都唔會識

係
所以有人做完就會訓教

如果你識實夠有突
有D漢字題直接睇答案揀
都無睇題目問乜

N4都未讀完聽日就走去考N4

去到個座位編排係點

識就識 唔識就唔識->估/撞
所以正路係唔會唔夠時間 除非一唔識就喺度磨

N3 石硤尾場有冇鐘架?

巴打考n幾？

N5

巴打我想問下
去石硤尾場有咩要注意
係咪帶鉛筆擦膠筆刨准考證身分證就得？
洗唔洗帶耳機？
同埋帶多件褸？

Same
好彩我考n5
好快pick up返

我溫到 22課考N5
合格

未溫過聽日等死

好似無
所以要帶錶

我懷疑緊因為香港人個個都無心向學
會拉到個合格分數超低

學完50課應該可以考n4

唔係話要80分先合格咩？

唔敢搏，30課打後學完都唔係好識

呢個考試好怪
有啲題目係要黎試水溫 -> 啱同錯都無分
然後拉curve
唔係話你答岩幾多題就一定合格
有啲超難問題如果本身無分，你答錯係唔駛死

正呀

仲聽過人講就算你答錯都未必係0分，會睇埋有幾多人一齊錯去決定你個答案值幾多分

聽日九州產業大學考n1

一年前大家的日本語學到36就沒學，之後買咗本同一間出版社嘅n4書溫但啲字完全沒記過平假名點寫

點解

有冇師兄聽日九展考N1
完咗即刻去西九
好想唔考直接去

咁多N5同學👍🏻加油

你講邊到點解，上面係話山田整嘅蛋糕點，下面係話我鐘意運動

裸考 GG了

九展3樓考下晝10453嘅女義士容我向閣下致敬
為咗考完N1即刻發夢入西九竟然連身份証都唔帶
仲有妳對大脾大大紓緩咗我嘅考試壓力

有冇巴絲有 n1 讀解
講孤獨篇文既原文
好似幾有趣

今次d讀解唔解明 但option 有d含糊

呢題最後果條迷う左一下

q3
-唔毒就唔會有作品
-毒的話就會多機會有作品
Q4
-毒係作品貴重的要素

聽解先易

聽解

唔難 但唔夠精神 有d甩左個keyword gg 左

天気がいいから、散歩しましょう。

N1聽解最後一題請高手賜教

洗腦

個男究竟係邊個答案
女係咪4？

呢題完全唔知咩事就 gg 咗

男2女4

男2
女3/4 就係甩左佢最尾果句

個男人話佢岩做4果個type...
係男果度我甩左

女係4
女話想要個mood maker搞下氣氛
男話呢度咪有囉
女反駁

I took the Japanese language proficiency test in which I got a merit. My listening and reading far outshine my writing ✍🏼skill so the marks that I gained in the listening and reading sections offset the marks I lost in the writing section

轉貼PTT

這邊節錄一些結論 網站內有基於統計學做更詳細的解釋
也有實際用一些例子解釋25題的考試 根據題目的難易分佈及答題狀況
有時錯4題的人分數反而比錯3題跟2題的人還高

【標準分】算分機制：
①題的整體正確率，大致決定了的【題的難度】
②你的整體正確率，大致決定了的【你的能力】
③全體考生的答題正誤情況，決定了最終【題的難度】【題的區分度】等參數
④你連續做對的【題的難度】區間，決定了你的最終標準分

【標準分】會讓醜小鴨逆襲，製造更多冷門嗎？
①整體不會出現顛覆性逆轉，醜小鴨還是醜小鴨，不會逆襲
②小範圍內確實會因為連續答中較難的題而逆轉

考生怎麼獲得【相對】高分：
①儘量做對最能代表你能力的題
②爭取做對比你的能力略難的題

考生怎樣會導致【相對】低分：
① 最能代表你能力的題連續失手
② 比你能力略差的同學連續超常發揮

什麼題目是無關緊要的：
①“學霸都不會，學渣卻蒙對”。這種影響考試可信度的爛題，計分前就已經被
篩除掉
②“學霸失手也不怕，學渣蒙對也白搭”。遠高於or遠低於【你的能力】的題，
答對答錯都不太會影響你的最終標準分

考完日語能力考試能不能估分：
100%不可能。
因為你只知道【你的整體正確率】。
但是，
你不知道【別人的整體正確率】，
你不知道【什麼題被剔除掉】，
你不知道【每道題的正確率】，
你不知道【什麼題對你起作用】，
你不知道的太多，
估分器也把握不到整體情況……
所以，估分就別想了，100%不可能。

總結結論如下：

①不要用小學生加減乘除，去估算大學教授的統計學數學模型

②整體上醜小鴨不會逆襲，小範圍內連續爆冷可能逆轉

③儘量做對該對的題，爭取做對略難的題

④“學霸都不會，學渣卻蒙對”的爛題不計分

⑤“學霸失手也不怕，學渣蒙對也白搭”

⑥估分器就是個營銷笑話，100%不准

⑦N1合格率大概3分之1，N2合格率不到5分之2

祝大家成績公佈那天能有好結果!

留名

自學買咩書好

咩戲?

考過既人有無覺得答案都好平均

2019年第1回(7月)試験 オンラインでの試験結果発表について(8月27日(火)から)

第2階段報名期 8月24到9月5, 你可以睇埋成績先報

聽日有第2回報名
報名有咩注意?

尋日報咗12月嘅n1
從來未考過任何JLPT
想買本書學下 主要係文法嗰啲唔夠熟
有冇邊本推薦?

想問吓各位 如果未知2019年第一回成績，係咪都可以照報咗先？

因為佢要我填上一次考試合格與否

9填都無所謂 最緊要俾足錢

今年唔再係23號啦？

12月1號日考

我指放榜，對上幾次都係23

咪寫左27號

大家心情應該好緊張

通常係咪比較少緊緊合格?
即係一係高分合格
一係就差幾分唔合格

上次N2岩岩90

無期望，就唔會有失望

準備定重考

其實點計分
答岩多題定答岩難道高既題?
答錯一定無分?

x2

中文叫量尺分數，簡單講，即係日本考大學嘅所謂偏差值。

「偏差值」到底是什麼意思呢？

"偏差值"，是指相對平均值的偏差數值，是日本人對於學生智能、學力的一項計算公式值。偏差值與個人分數無關，反映的是每個人在所有考生中的水準順位。在日本，偏差值被看做學習水平的正確反映，成為了日本高中用來衡量學生成績水平的重要指標。

簡單地說，偏差值是「離平均的差距」。如果你的英語成績是70分，數學成績是80分的話，我們可以說你數學比英語好？不一定。如果英語的平均是40分，數學的平均是80分的話，可以說英語成績更好。只有我們用偏差值確認「離平均多遠？」才能把握自己的成績。*如果你的成績和平均一樣的話，偏差值就是50。

作用：

日本是春季招生，每年冬季進行全國高中畢業生統一考試，各大學在錄取學生時，常常用這次考試的偏差值評價學生的學習能力，並且作為錄取的重要標準(實際上常常是唯一標準)。

計算方式：

偏差值 =(個人成績-平均成績)÷(標準偏差÷10)+50

原理：

日本的偏差值是統計考生分數，並建立正態分佈，進行相應計算之後的結果，可以體現出考生在所有考生中所處的位置，即偏差值可以看成是某種排名。

考生成績一般為正態分佈，如果在一次考試中，考生成績為X，所有考生的平均分為mean，統計標準差為SD，按日本的算法，其偏差值為：偏差值= +50在這個公式里，考生分數每高於平均分一個標準差，體現在偏差值上是10分。關於標準差，可以參考維基百科標準差。參考正態分佈曲線看更直觀一點：

可以看到，考生成績偏差值為70(即高於平均分兩個標準差)以上，就高於所有考生中97.7%的人了。

如果偏差值在50以上（如55、60等等）的話，則成績在平均分以上，反而言之比50要低的話則說明成績在平均線以下。數字越高則成績越好，數字越低則成績越差。因此，偏差值為65的比偏差值為60的成績好。

由此為依據，各個大學的不同專業也會寫出偏差值分數來做參考，偏差值越高自然學校也越難考。

偏差值在50以上，屬於較好成績。偏差值在60以上，可以上較好的大學。
一般考私立大學偏差值60左右就足夠了，考國公立大學的話一般就要70了（例如《墊底辣妹》中的慶應義塾大學）。

點練聴解?

要買本script睇住聽

聽講好多人考N1幾次都係99

仲有13個鐘，我n4就出爐

N2 低空飛過 102 ／ 180

出左成績喇, 依家可以上My JLPT check

係咪死咗server...

死site未上到
問定先 acc pw同香港一樣？

應該係日本考？我見香港考要聽朝

N1 文法同讀解滿分

文法我主要睇呢兩個網

讀解好難講點溫，睇多啲小說同新聞報導，練下閱讀速度

真係不合格

N3 107/180

一考就係N3冇諗過合格到
黎緊應該報N2繼續上

n1 3個都滿分左
但我對完明明有幾題錯左冇可能滿分

拉cruve 多人錯個啲題目唔扣分

N2 111/180 yeah

偏差值係咁

同N3 合格
原來多人錯題目會唔扣分,

thx巴打
仲等我質疑個system load錯定點

課完金報完N3之後幾乎冇點認真溫過
最多睇吓生字就算
6月想話認真溫返又俾林奠激到冇心機溫

居然都有3位數

125/180
空降N2!

想學啲真人口型既日本50音發音，巴打有冇線上資訊/課程介紹

自修撚
上次N4得117/180
今次N3居然有 172/180
向N2進發
同路人一齊努力

N3 147/180
自修冇咩點溫都有依個成績好開心 高過N4
讀解滿分
下次會更努力

N2 155/180
詞彙爆左但明明記得錯左題
衰讀解41/60

上面有巴打講左拉curve
條題多人錯唔扣分

G7主催国および各国家元首の宣言

香港に関して1984年に中国と英国から発せられた宣言の存在と重要性をG7では再び確認し、暴力を回避するよう呼びかけます。

裸考 符碌過左n2 ,
睇睇一年後 會唔會戰N1吧, (忙到冇時間溫書...

咁on9
唔怪得比想像中高分
第一part 40/60 文法A
係咪即係詞彙錯到仆街

N3 150/180
自學咗一年日文去挑戰下
考完好撚怯
最後都好過預期
下年應該考埋N2

直接n1啦
其實差唔多 好似係

N1 138/180
聽解滿分

推呀!
N2 128/180 聴解超低空諗緊報唔報N1

N3 161/180
可以安心去試N2

點樣練聽解

我係聽網上電台多
當然動畫配字幕都ok

N3 173
N2 161
N1 151
但會話仲係成舊屎咁學過既野完全用唔到出來

N4合格

N5 無讀過都合格😃

N5 153 / 180
比想像中差好多
唉

N4裸考合格
又一次低空飛過

好低分不過都合格

我食哂屎懷疑人生

N3 passed

Same

想問下參考情報果欄咩黎

btw有冇人同我一樣打算下次N4 N3一齊考

N4 超低空飛過

N5 N4都係跟學校上（仲要無上哂就去考）
N3想開始自修 各位有無resources推介

me2 仲差過巴打

n3

讀解54 listening 57

但grammar得45

到底係咩事

話說個模擬試考黎有咩用
考完未知成績就已經要考正式試
剩係為酬金?

個順序真係不能接受
有無得改

😂n1估分142 結果83？

喺乜玩法

可以咁講120蚊

音速日語 唔錯

冇諗過N3滿分而家先開始溫n2趕唔趕得切12月考

好勁喎
有咩電台介紹吓？

登入唔到
資料啱晒 話我錯
係咪要打電話上去?

超A & G同音泉

未學晒就去考
N4 低空飛過

淨係睇日劇同上twitter完全冇學過pass左n2

btw 如果考果期既人比較廢係咪容易d高分?

N5唔合格，請問點樣可以取消返個持續進修基金？

好似無，戶口一開，4年唔claim，等同放棄

N5 125
下年先一次過考N3N4

屌入唔撚返個ac

我女友低分飄過合格線

錯好多簡單野，83好似成績係排中間

唔記得密碼，返屋企先搞
希望N4合格啦

N1合格係要你嘅成績位置係排頭1/3

8-12個字組成
有無試過電話號碼/出生日期

屌佢老母,我就算改新pw都入唔撚到

我差好多
超低空過n5

我學晒考n5都低空過

天気がいいから、来年しましょう

試咗幾次終於得咗
116 / 180，合格

唉

今次有做真題
所以好老定會合格

差咁遠嘅

N1
113/180
好低分

再評定できなければそれまでだ

n2 差幾分

屌n4 3個參考情報都係A,但係文法出黎得6x/120點計分架

舊年n2 listening肯定啱嘅唔超過5題
結果成份卷139/180
一切都係堪輿學

我listening 乜都聽唔到咁濟
本身預得幾分 點知啱咗一半

有冇人知係咪正常

我諗分數係拉curve grade係真係計分

即係點
係咪以後考既唔駛驚唔係想像中咁難合格

n2聽解明明諗住錯硬最尾難個幾條
結果60/60

N5 都係，3個A 不過100分都冇

有啲玄學會話7月易過12月之類
不過我自己經驗係你有咁上下底
文法閱讀部份有把握拎8成以上的話
聆聽唔係好需要擔心
我自己果陣考完聆聽都諗住肥梗，點知都43/60

利伸考12月
唔使太擔心既，而家個考試係拉curve
你覺得難既同時大部份都覺得難

ABA，一樣

N1
104/108

aaaaaaaaaa

104/180

一樣 我仲要唔止一題唔肯定
咁肯定拉curve拉得好犀利

N2 103/180 低空飛過
考完聽解完全聽唔明 結果40/60 本身預咗炒梗
可以慳番500 等考N1個陣炒

係
因為除左總分合格外要各部份都合格
有擔心過聆聽肥佬

即係次次合格都有既定人數？

有，我理解總人數排名嘅某個比例，即係日本用緊嘅偏差值

我理解係，因為個mean會低左

佢好似冇講明, 不過年年合格率都差唔多

想問下N1同N2程度差距係唔係特別大

好似N2係排名50%以上先合格，N1係33.3%以上合格

完全無關

N2 143 N1 102
覺得差好遠 N1多好多不常用字
閱讀D文又難明 個人覺得N3同N2會近過N2同N1

今次讀解唔算難啦
我覺得聽解難d

聽解我真係未試過係聽得晒總會有一兩題係聽到出左神然後撞
一次過聽咁多野好鬼攰

N1 129/180
考之前都唔算有太大把握, 最後竟然一take pass
聽解其實唔太難,係份做到嗰part嘅時候個人唔係好精神

N1 177/180
N1好多字實際上唔會用
拎本文法書問日本人佢地話未睇過呢個用法 LOL

建議搵幾套有字幕的日劇黎煲
好快就會入腦

得三個月又考n2 完全無時間學/溫

我諗住N1 Pass左就算
學語言比起張證書你用唔用得返出黎先重要

N1路過, 加油

今次聆聽衰晒,各位點練我n4都係聽到一舊舊

Exac7ly
見過太多N1 啞巴

我係靠平時睇日劇聽日文歌
利申: 同樣N4

N2主要係要溫d咩?

但唔係好明囉
合格率得三成但可以通街都N1
N1 135/180 中規中矩 一take pass
對得住自己（個五百蚊）

3成係計全世界計，漢字圈本身學日文有優勢。

d文法？

140/180
一樣聽解滿分
Ching覺唔覺文法同讀解好難
尤其讀解d文法太轉折 好多暗示

我反而vocab好差
可能無咩點學基礎
讀解就長文好多隱喻
短文就正正常常

Youtube 其實都好多教日文channel

聽解滿分要點練出嚟？